{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000709",
        "source": "도서",
        "writer": "손일",
        "ISBN_ISNN": "9788962911800",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'앵글 속 지리학 (상)'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2011-12-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "장전항 코브 해안"
    },
    "text": "1998年から始まった金剛山観光は、初期には東海港から出発した遊覧船を利用して長田港に到着する方式で行われた。移動手段としては主に小型船舶が使われ、昼間は陸地に移動して観光を楽しみ、夜は遊覧船で宿泊した。しかし、2003年からは陸路を通じた観光も始まり、2008年には乗用車を利用した観光も可能になった。長田港は入口が狭いが、内側に入ると広い円形を成しているコブとして知られている。コブは湾入口の岩石が内陸側の岩石に比べて侵食に強くなければ形成できないが、このような特性のために金剛山はコブとして知られている。錦江ファミリービーチホテルで撮影された写真は接近が難しく、数枚の写真をつなぎ合わせてパノラマ写真に作られたものだ。写真の中には花崗岩地域で見られる典型的な山地である露出された天仏山(654m)とかすかに見える北朝鮮の高城港が写っている。テント村までは自由に移動できたが、フェンスを越えると出入りが制限される。2008年観光客の銃撃で死亡事件が発生し、現在まで金剛山観光は中断されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "金剛山観光はいつ始まりましたか？",
            "answer": "1998年から始まりました。"
        },
        {
            "question": "金剛山観光の移動手段は何でしたか？",
            "answer": "初期には遊覧船を利用して長田港に到着し、昼間は陸地で観光し、夜は遊覧船で宿泊しました。"
        },
        {
            "question": "金剛山観光は2003年からどのように変わりましたか？",
            "answer": "2003年からは陸路を通じた観光も始まり、2008年には乗用車を利用した観光も可能になりました。"
        },
        {
            "question": "長田港はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "長田港は入口が狭いが、内側に入ると広い円形を成しているコブとして知られています。"
        },
        {
            "question": "金剛山はなぜコブとして知られていますか？",
            "answer": "金剛山は湾入口の岩石が内陸側の岩石に比べて侵食に強くなければ形成できない特性を持っており、そのためコブとして知られています。"
        },
        {
            "question": "写真はどこで撮影されましたか？",
            "answer": "写真は錦江ファミリービーチホテルで撮影されました。"
        },
        {
            "question": "写真に写っている山は何ですか？",
            "answer": "写真に写っている山は露出された天仏山(654m)です。"
        },
        {
            "question": "写真に写っている高城港はどこの港ですか？",
            "answer": "写真にかすかに写っている高城港は北朝鮮の港です。"
        },
        {
            "question": "金剛山観光には何が制限されていますか？",
            "answer": "金剛山観光ではフェンスを越えると出入りが制限されます。"
        },
        {
            "question": "金剛山観光はなぜ中断されているのですか？",
            "answer": "2008年に観光客の銃撃で死亡事件が発生し、それ以降金剛山観光は中断されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 328,
        "QA": 393
    }
}